\chapter{Relationen} \label{sec:relationen}
\section{Kernel Entities (E-Relationen)}
\begin{multicols}{2}
\subsection{Spieler}
% Repräsentiert einen Spieler.

\begin{tabularx}{3cm}{|M{1}|}
  \hline
  player \\
  \hline
  player\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Gemeinschafts-/Ereignis Karten}
% Repräsentiert einen zwei Kartensätze von Aktionskarten deren Anweisungen ausgeführt werden.

\begin{tabularx}{3cm}{|M{1}|}
  \hline
  cards \\
  \hline
  cards\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Regeln}

\begin{tabularx}{3cm}{|M{1}|}
  \hline
  game\_rule \\
  \hline
  game\_rule\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Spielercharakter}

\begin{tabularx}{3cm}{|M{1}|}
  \hline
  characters \\
  \hline
  characters\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Spielfeld}

\begin{tabularx}{3cm}{|M{1}|}
  \hline
  field \\
  \hline
  field\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Kaufbares Spielfeld}

\begin{tabularx}{3cm}{|M{1}|}
  \hline
  buyable\_field \\
  \hline
  buyable\_field\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Straßenfeld}

\begin{tabularx}{3cm}{|M{1}|}
  \hline
  street\_field \\
  \hline
  street\_field\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Spielfeldliste}

\begin{tabularx}{3cm}{|M{1}|}
  \hline
  field\_list \\
  \hline
  field\_list\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Spielercharakterliste}

\begin{tabularx}{3cm}{|M{1}|}
  \hline
  characters\_list \\
  \hline
  characters\_list\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}


\subsection{Spiel/Partie}
% Repräsentiert die Spiele/Partien.

\begin{tabularx}{3cm}{|M{1}|}
  \hline
  game \\
  \hline
  game\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}
\end{multicols}

\section{P-Relationen}
\subsection{Spieler Eigenschaften}
Verbindet das Objekt Spieler mit dem Benutzernamen eines Datenbankbenutzers.

\begin{tabularx}{6cm}{|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{2}{|l|}{player\_p} \\
  \hline
  player\textcentoldstyle & username \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Karten Eigenschaften}
Beinhaltet die Kartenart, eine für Menschen verständliche Beschreibung sowie eine für das Spiel verständliches Tupel aus Aktion und Wert.

\begin{tabularx}{15cm}{|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{5}{|l|}{cards\_p} \\
  \hline
  cards\textcentoldstyle & chance\_stack & description & action & actionvalue\\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Regelsatz Eigenschaften}
Beinhaltet die einzelnen Regeln eines Regelsatzes.

\begin{tabulary}{0.95\textwidth}{|C|C|C|C|C|C|}
  \hline
  \multicolumn{6}{|l|}{rule\_set\_p} \\
  \hline
  rule\_set\textcentoldstyle & start\_cash & start\_ properties & start\_auction & use\_speed\_die & build\_rule \\
  \hline
  trade\_with\_ houses & max\_houses & max\_hotels & houses\_per\_ hotel & bankruptcy\_rule & house\_refund \\
  \hline
  mortage\_ interest & go\_salary & go\_multiplyer & incometax & incometax\_ percentage & luxurytax \\
  \hline
  freeparking\_ payout & max\_turns\_ in\_jail & bail\_to\_ leave\_jail & collect\_rent\_ in\_jail & wincondition & end\_bankrupt\_ players \\
  \hline
  end\_turns & end\_ totalworth & railroad\_rent & railroad\_ multiplayer & utility\_rent & utility\_multiplyer\\
  \hline
\end{tabulary}

\subsection{Spielfeld Eigenschaften}
Das Spielfeld besteht aus einem Namen sowie einem Typ.

\begin{tabularx}{9cm}{|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{3}{|l|}{field\_p} \\
  \hline
  field\textcentoldstyle & name & type \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Kaufbares Spielfeld Eigenschaften}
Das kaufbare Spielfeld erweitert das Spielfeld um den Kaufspreis, Hypothekenwert und Hypothekenstatus.
In der Implementation wurde diese Relation in eine Associative Entitity umgewandelt um die Characteristic Entitity
\glqq{}owns\_field\grqq{} und damit verbundene Joins einzuspaaren.

\begin{tabularx}{12cm}{|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{4}{|l|}{buyable\_field\_p} \\
  \hline
  buyable\_field\textcentoldstyle & price & mortage & mortaged \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Straßenfeld Eigenschaften}
Die Straße ist eine Ableitung des kaufbaren Spielfeldes und erweitert dieses um eine Farbe, sowie die Mieten für null bis vier Häuser oder ein Hotel.

\begin{tabularx}{0.95\textwidth}{|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{8}{|l|}{street\_field\_p} \\
  \hline
  street\_field\textcentoldstyle & color & base\_rent & single\_ house\_rent & double\_ house\_rent & triple\_ house\_rent & quadruple\_ house\_rent & hotel\_rent \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Spielercharakter Eigenschaften}
Ein Spielercharakter besteht aus der Position auf dem Spielbrett, Guthaben, Status inklusive der Anzahl der Runden, die der Status aktiv ist,
und der Anzahl der \glqq{}Du kommst aus dem Gefängnis frei\grqq{} Karten.
In der Implementation wurde diese Relation in eine Associative Entitity umgewandelt um die Characteristic Entitity
\glqq{}owns\_character\grqq{} und damit verbundene Joins einzusparen.

\begin{tabulary}{0.95\textwidth}{|C|C|C|C|C|C|}
  \hline
  \multicolumn{6}{|l|}{characters\_p} \\
  \hline
  characters\textcentoldstyle & position & money & state & state\_rounds & get\_out\_of\_jail\_free\_count \\
  \hline
\end{tabulary}

\section{Characteristic Entities}
\subsection{Besitzt Feld}
Die Enität owns\_street Relation definieren, welches Spielfeld sich im Besitz eines Characters befindet.

\begin{tabularx}{6cm}{|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{2}{|l|}{owns\_street} \\ 
  \hline
  characters\ & field \\ 
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Besitzt Character}
Die Enität owns\_character verbindet einen Character mit einem Spieler.

\begin{tabularx}{6cm}{|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{2}{|l|}{owns\_character} \\ 
  \hline
  player & characters \\ 
  \hline
\end{tabularx}

\section{Associative Entities}
Die folgenden Entitäten wurden als \glqq{}Associative Entities\grqq{} modelliert. 
Die Abhänigkeiten können der \hyperref[sec:agr]{\textbf{Associative Graph Relation}} entnommen werden.

\subsection{Partie Eigenschaften}
Beinhaltet den Namen einer Partie, den Zustand, die Regeln, die Spielfelder, die Kartenstapel sowie die Spielercharakter.

\begin{tabularx}{0.95\textwidth}{|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{6}{|l|}{game\_p} \\
  \hline
  game\textcentoldstyle & game\_id & state & rule\_set\textcentoldstyle & field\_list\textcentoldstyle & characters\_list\textcentoldstyle \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Spielercharakter Lister}
Die Spielercharakter Liste besteht neben den Verweis auf die Spielercharakter zusätzlich aus einem Zeitstempel pro Eintrag, 
mit dem die Reihenfolge der Spielzüge ermittelt wird. 
Um einem Spieler mehrere Spielzüge zu erlauben, kann ein Eintrag mit Hilfe der \glqq{}Active\grqq{} Markierung an der Spitze der Reihenfolge gehalten werden.

\begin{tabularx}{15cm}{|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{5}{|l|}{characters\_list\_p} \\
  \hline
  characters\_list\textcentoldstyle & character\_id & characters\textcentoldstyle & last\_action\_time & active \\
  \hline
\end{tabularx}

\subsection{Spielfeld Liste}
Die Spielfeld Liste besteht aus einer dezimal aufsteigenden Position der Felder und verweist auf die entsprechende Feld Entität. 

\begin{tabularx}{15cm}{|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{5}{|l|}{field\_list\_p} \\
  \hline
  field\_list\textcentoldstyle & position & field\textcentoldstyle & buyable\_field & street\_field \\
  \hline
\end{tabularx}

\section{Property Graph Relation} \label{sec:pgr}
\begin{tabularx}{6cm}{|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{2}{|l|}{PG} \\ \hline
  sub & sub \\ \hline
  player\_p & player \\ \hline
  cards\_p & cards\\ \hline
  rule\_set\_p & game\_rule\\ \hline
  characters\_p & characters\\ \hline
  field\_p & field\\ \hline
  buyable\_field\_p & buyable\_field \\ \hline 
  street\_field\_p & street\_field \\ \hline
\end{tabularx}

\section{Associative Graph Relation} \label{sec:agr}
\begin{tabularx}{6cm}{|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{2}{|l|}{AG} \\ \hline
  sub & sub \\ \hline
  game\_rule & game \\ \hline
  field\_list & game \\ \hline
  characters\_list & game \\ \hline
  characters & characters\_list \\ \hline
  field & field\_list \\ \hline
\end{tabularx}


\section{Characteristic Graph Relation} \label{sec:cgr}
\begin{tabularx}{6cm}{|M{1}|M{1}|}
  \hline
  \multicolumn{2}{|l|}{AG} \\ \hline
  sub & sub \\ \hline
  characters & buyable\_field \\ \hline
  player & characters \\ \hline
\end{tabularx}